質疑放生梁振英 泛民今遊行 促律政司交代理據

2018年12月23日
質疑放生梁振英 泛民今遊行
促律政司交代理據

民主派和「天下為公」日前召開記者會公佈遊行詳情。

【本報訊】律政司司長鄭若驊決定「放生」前特首梁振英，至今未有公開回應連番質疑，民主派發起今日「守護廉潔法治遊行」，力促鄭交代拒控梁的理據。「天下為公」成員民主黨林卓廷強調，將有一連串計劃迫使鄭若驊回應，包括在鄭復工後再抗議。林呼籲市民參與今日的遊行，證明港人仍重視香港的核心價值：「民主自由已經不斷倒退，連廉潔法治都冇埋，香港就一無所有。」
記者：呂浩然

民主派設計今日遊行的隊頭橫額，號召市民今日上街守護法治。

律政司決定不就UGL案檢控梁振英至今已第11日，一直拒絕現身回應質疑的鄭若驊亦休假到第8日。「天下為公」及民主派議員今日發起集會及遊行，促請鄭若驊現身，屆時民主派會先在中環遮打花園舉行集會，然後遊行至律政司司長辦公室，繼而在司長辦公室外抗議。按主辦單位向警方申請的不反對通知書，遊行料有500至1,000人參加。

林卓廷表示，律政司不檢控梁振英的決定中，有多項問題未有解釋清楚，包括為何律政司拒按慣例，就涉及高官的案件尋求獨立法律意見；律政司只表示，所有證據顯示戴德梁行「知悉」梁振英收取UGL公司5,000萬元的協議，但沒有闡明戴德梁行是否同意協議；律政司表示因為梁「沒有利益衝突」，所以就算梁沒有申報收取了5,000萬元也不構成公職人員行為失當，這如何與前政務司司長許仕仁案的「黃金枷鎖」相稱；還有梁振英與民建聯周浩鼎私通一事中，律政司既已確立周交給立法會調查UGL事件專責委員會的主要研究範疇修訂是來自梁振英，為何沒有證據構成公職人員行為失當。

倘失廉潔法治 港一無所有

「天下為公」成員民主黨林卓廷認為，香港的民主自由已不斷倒退，一旦連廉潔和法治也失去便「一無所有」：「幾艱難都唔可以坐以待斃，企出嚟先畀到壓力政府，交代今次荒謬嘅決定。」他續指，香港與深圳、上海的分別，在於香港有法治系統和相對廉潔的社會，「如果冇埋（廉潔、法治），香港同大陸有咩分別？點解（國際社會）要畀特殊地位香港？」

早前立法會司法及法律事務委員會主席梁美芬決定，下月28日的委員會例會加入議程，邀請鄭若驊講述律政司的檢控政策，但林覺得今次問題嚴重，不能拖到下月底才討論，因此他已計劃在本月27日、即鄭若驊結束休假復工當日，再發起抗議行動，同時亦會再就今次律政司不告梁振英的決定，進行民調，了解市民意見。他又會在下月10日立法會特首答問大會上追問特首林鄭月娥，以及在當日調查UGL事件專責委員會上，阻止建制派借機要求專責委員會停止調查。

下一則
下一則
鄭若驊涉瞞僭建申按揭 警稱調查中

嘩遊行喎，真係做到嘢啦

50人啦頂盡

大紀元時報（香港）

2018年12月23日（日）戊戌年冬月十七日
香港
港聞本港新聞即時要聞香港要聞

周日守護廉潔法治遊行 促交待不檢控梁振英理據

「天下為公」及部份民主派將於12月23日(星期日)發起守護廉潔法治遊行，抗議律政司不檢控梁振英UGL涉貪案（蔡雯文／大紀元）
「天下為公」及部份民主派將於12月23日(星期日)發起守護廉潔法治遊行，抗議律政司不檢控梁振英UGL涉貪案（蔡雯文／大紀元）
林怡報道

2018年12月18日 03:33PM
「天下為公」及部份民主派將於12月23日(星期日)發起守護廉潔法治遊行，抗議律政司沒有徵求獨立法律意見就為UGL案作不檢控的決定，呼籲港人參加遊行要求當局交待不檢控的理據。

前行政長官梁振英收取UGL公司400萬英鎊事件，律政司決定不作檢控。同時梁振英和民建聯立法會議員周浩鼎被指介入立法會專責委員會調查，律政司也決定不檢控。

「天下為公」成員及多位民主派議員今日召開記者會，宣佈將於12月23日(星期日)發起守護廉潔法治大遊行，下午2時由遮打花園起步遊行到律政司。他們高喊「有證有據不敢動、律政司長勿龜縮、無理放生、程序不公義、破壞法治」等口號。

民主黨立法會議員林卓廷表示，自律政司宣布不檢控梁振英，至今律政司司長鄭若驊一直沒現身，即使明天司法及法律事務委員會會議相信也無法力即邀請到鄭若驊。他指周日遊行的目的，一是要求鄭若驊公開交待，不尋求獨立法律意見處理梁振英UGL案，是否有角色利益衝突？引起公眾對律政司偏頗的觀感。二是律政司不檢控梁振英的具體理據？三是廉政公署四年的調查結果，為何律政司聲明不具體交待？

他說最重要一點是，今次遊行主題是「守護廉潔法治」大遊行，二者是相輔相成：「我們認為今次事件不僅衝突香港市民對香港廉潔的信心，同時損害香港法治。不少法律界人士已質疑律政司的做法。所以若律政司繼續用龜縮的態度面對公眾如此強和有理據的質疑，我認為她（鄭若驊）不適合再坐這個位子。其實她當日僭建風波時早應下台，現在她當律政司不僅沒公信力，現在還做出一個決定引起公眾極大質疑，沒有合理解釋，所以我們認為社會已有公論認為鄭若驊不適合擔任律政司長。」

社民連梁國雄認為林卓廷及尹兆堅被警方預約拘捕是「被報復」。他指是由於二人去年到英國NCA投訴後，並到澳洲等世界各地，追查梁振英UGL案有關。他起身向香港市民鞠躬，呼籲港人周日上街遊行。

公民黨郭家麒強調就梁振英UGL案一定要查個水落石出，呼籲港人務必要據理力爭上街要求當局交待。

讚一個！ 加入香港大紀元粉絲團!

標籤：
天下為公梁振英UGL律政司
相關文章
拒檢控梁振英 周日遊行促鄭若驊交代
拒檢控梁振英 周日遊行促鄭若驊交代
梁振英UGL案被放生欠理據 民主黨擬提司法覆核
梁振英UGL案被放生欠理據 民主黨擬提司法覆核
立會邀鄭若驊下月解釋UGL案
立會邀鄭若驊下月解釋UGL案
梁振英UGL案廉署不提檢控 政黨促律政司交代
梁振英UGL案廉署不提檢控 政黨促律政司交代
郭卓堅引案例 司法覆核律政司不檢控梁振英
郭卓堅引案例 司法覆核律政司不檢控梁振英
民主黨今赴澳洲舉報梁振英
民主黨今赴澳洲舉報梁振英
律政司擬覆核劉小麗宣誓
律政司擬覆核劉小麗宣誓
聯署抗議梁振英打壓言論新聞自由
聯署抗議梁振英打壓言論新聞自由
梁家傑等四人加入天下為公
梁家傑等四人加入天下為公
英議員晤林卓廷 允跟進梁UGL案
英議員晤林卓廷 允跟進梁UGL案
您可能感興趣
《納粹終章》追捕納粹 寫實的優質間諜片
《納粹終章》追捕納粹 寫實的優質間諜片
NASA無人探測器登陸成功 傳回首張火星照片
NASA無人探測器登陸成功 傳回首張火星照片
胡錫進發新疆「集中營」影片 洩漏中共秘密
胡錫進發新疆「集中營」影片 洩漏中共秘密
超強颱風玉兔破山竹紀錄 下周路徑仍存變數
超強颱風玉兔破山竹紀錄 下周路徑仍存變數
網文：中國3萬億外匯儲備能動用的約1264億
網文：中國3萬億外匯儲備能動用的約1264億
中共攪亂台灣選舉 國安局：至少十幾種方式
中共攪亂台灣選舉 國安局：至少十幾種方式
體驗香港南極風情——蒲台島
體驗香港南極風情——蒲台島
為甚麼突然有人「炮轟」習近平？
為甚麼突然有人「炮轟」習近平？
《潛艦滅殺令》善用潛艇元素 具開創性的一流戰爭片
《潛艦滅殺令》善用潛艇元素 具開創性的一流戰爭片
本日排行 本周排行 本月排行
1.文字聯西東﹕「船」字的來源
2.大清皇帝御題匾額 涵義知多少
3.特朗普警告：沒有邊境牆 可能長期關閉政府
熱門影片
更多

演出業協會：降低演出門票內銷比影響營運靈活性

九十歲趙老伯怒斥港府：那麼多錢不搞全民退保拿錢寧願丟進海討好大陸

朱凱迪追問邱騰華：怎麼防止美國科技產品流入大陸

胡志偉追問港駐美專員：是否認同林鄭回應美國的強硬嘴臉

多名議員「公民廣場」抗議 促「拆欄杆 撤保安」

關於大紀元
《大紀元時報》已經走過十五個年頭，在全球三十五個國家發行，擁有二十一種語言的版本。從美國紐約到洛杉磯；從加拿大多倫多到溫哥華；從香港、臺北、巴黎、倫敦，到悉尼……世界各地的海外華人通過《大紀元》了解到真實的新聞與資訊。

下午2時由遮打花園起步遊行到律政司。

做冬之後 平安夜前
梗係養精蓄銳 打丁丁
嗚呀

係屋但打飛機都唔撚會出啦，on9販民